轉倉服刑 陳健民微笑 黃浩銘伸脷

轉倉服刑
陳健民微笑 黃浩銘伸脷

陳健民 張志華攝

【本報訊】在佔中案被判囚的陳健民和黃浩銘，昨離開荔枝角收押所轉倉服刑，分別轉到西貢壁屋監獄及赤柱監獄，兩人登上囚車時均臉露笑容，從容面對服刑。

相關新聞：心繫反送中遊行 籲阻一國吞兩制在囚四子：信港人不言棄

黃浩銘 張志華攝

戴耀廷料明轉倉到石壁

昨晨9時許，陳健民及黃浩銘分別由懲教人員帶上囚車離開荔枝角收押所，轉到壁屋監獄及赤柱監獄服刑。現場所見，兩人等候上囚車期間雙手戴上手銬，各拿着一袋個人物品。陳健民向傳媒所在位置示意微笑，黃浩銘則鬼馬地伸一伸舌頭。

約半小時後，陳健民的囚車駛到壁屋監獄。至早上10時許，接載黃浩銘的囚車亦到達赤柱監獄。案中陳健民被判入獄16個月，黃浩銘被判監8個月。至於同被判囚16個月的戴耀廷，消息指他最快明天轉到石壁監獄服刑。

有資深懲教人員指出，在囚人士轉倉後亦要在正式服刑的監獄進行俗稱「通櫃」等保安檢查，確保體內沒有藏毒及違禁品，但現時已是使用俗稱「電子通櫃」的X光檢查；同時要打指模、拍照及存放俗稱「包頭」的個人物品。在囚人士在監獄內生活定時，獲提供一日四餐，一般早上7時前起床，然後有兩段工作時間，晚上規定10時睡覺。所有新收納的在囚人士均會被分配以米飯為主糧的餐類，但他們可提出轉餐申請，署方會因應其健康、膳食和宗教需要，考慮每宗個案。

此外，按規定在囚人士每天可獲一小時「放風」（操場散步）時間，由監獄方面編配。在囚人士除周日外，每日都要工作不少於6小時及不多於10小時，常見工作包括摺信封、洗衣、廚房雜務等。陳健民曾表示已做足入獄的準備，包括近年習慣不開冷氣生活，更嘗試睡地板，以便適應牢獄之苦。

■記者胡恩宏、周鴻熙

上一則
上一則
彭定康：修例損港地位 衝擊自主

下一則
下一則
邵家臻申外出開會：唔介意戴手銬

心繫反送中遊行 籲阻一國吞兩制在囚四子：信港人不言棄
彭定康：修例損港地位 衝擊自主
邵家臻申外出開會：唔介意戴手銬
「你鬧共產黨 遊行都唔參加鬧咩人」林榮基籲勿讓港沉淪：我嘅遭遇係樣辦
好友告誡：中共爪牙遍佈台灣
踏單車賞風景 途上享受讀書樂
藝術家製「送中」監獄：大家冇得走
80法輪功學員被拒入境
電影被標籤港獨 恐變顛覆國家《十年》導演歐文傑：內地或以戲入罪
美銀前高層：內地為捉走資白手套殃及港人
錢志健：修例觸發第三波移民潮
新聞界呼籲：站出來才可自保
【佔中案判刑】邵家臻已停止屙嘔 籲更多社工反「送中」
當我們還有自由今上街反惡法